1. Опишите своими словами разницу между функциями setTimeout() и setInterval().

 setTimeout - вызвает функцию один раз через определённый интервал времени.
 setInterval позволяет вызывать функцию регулярно, повторяя вызов через определённый интервал времени.

2. Что произойдет, если в функцию setTimeout() передать нулевую задержку? Сработает ли она мгновенно, и почему?

  Функция сработает не мгновенно, а сразу после окончания выполнения текущего кода. Так происходит потому что сначала вызов функции помещается в очередь через 0 секунд, но в это время паралельно выполняеться код дальше, как только текущий код выполниться, будет выполнена функция с нулевым интервалом.

3. Почему важно не забывать вызывать функцию clearInterval(), когда ранее созданный цикл запуска вам уже не нужен?

   Потому что без clearInterval() функция setInterval() будет повторяться до безконечности через заданный в ней интервал. clearInterval() остановит выполнение данного цикла.


